# История мира Dark Souls в хронологическом порядке.

Это руководство-летопись, где в хронологическом порядке с подробными иллюстрациями изложены все ключевые события первой части игры. От сотворения времен до появления протагониста - все как одна большая история. Так же присутствуют комментарии по лору и ответы на самые популярные и сложные вопросы, чтобы загадки и недосказанности сложились в единую картину. Это первая версия руководства, которая будет обновляться до тех пор, пока все(!) ключевые судьбы и моменты не соединятся в одно последовательное и логичное звено. На данный момент это самое подробное рук-во по лору что есть в steam (и не только). Добавляйте в избранное, что бы под рукой всегда было полное описание главных и второстепенных персонажей, но и четкое представление лора игры. Особая благодарность Geroneya408.

## Начало времен и Эпоха Древних

В самом начале мир был холодным и мрачным местом. В ту удивительную пору не существовало ни времени, ни жизни, ни смерти, потому что единственными хозяевами пустынных земель были бессмертные драконы. 

*[ картинка ]*

Их могучие тела покрывала удивительная чешуя, благодаря которой они жили вечно и были неуязвимы. Также драконы обладали могущественным артефактом – Изначальным кристаллом, который мог сохранять жизнь. Так этот темный мир существовал неизвестное время, и его назвали Эпохой Древних. Но потом появилось Пламя, как и почему – неясно. Пламя несло в себе четыре Великие Души. Именно они стали источником конфликта первой части игры.

*[ картинка ]*

Неизвестно, откуда пришли будущие владыки Душ. В Эпоху Древних не существовало волшебства, каким мы его знаем, а мир был един. Все прочие измерения (например, Нарисованный Мир Арамис, Бездна) появились позже. Мы можем только предположить, что во мраке и тумане существовали притесненные жестокими владыками существа разной природы. Они выживали в суровых условиях, без света и надежды, пока в недрах земли не возникло Пламя. Возможно, именно оно и призвало новые формы жизни из небытия, разделив все сущее на жар и холод, жизнь и смерть, свет и тьму.

*[ картинка ]*

Некоторые говорят, что драконы не были живыми сами по себе. Ведь жизнь была слабостью, им не присущей. Драконы были той частью природы, что существует вне жизни и смерти.

Такой порядок вещей сохранялся до появления огня, вместе с которым пришли Свет и Тьма. Из Тьмы появились Они, нашедшие в первом пламени души Лордов:
Первое пламя - это огонь, дарующий жизнь и свет. Вышедшие из него великаны подчинялись драконам до тех пор, пока четыре гиганта не нашли в пламени 4 великие души, превратившие их в Богов.

На первую Душу заявил свои права Нито, Первый из Мертвых. На заре Эры Огня он заполучил одну из Великих Душ, после чего стал руководить смертями всех живых существ. В войне против Драконов, Нито насылал миазмы болезней и смерти на своих врагов.
Известно, что до основных событий игры, некий тайный культ попытался украсть его силу. И более того, у одного некроманта (Вихрь) это получилось.

*[ картинка ]*

Другая Душа принадлежала Ведьме Изалита, могущественной чародейке. В те дни пиромантия еще не появилась, Ведьма и ее дочери были настоящими мастерами магии огня.

*[ картинка ]*

Третью Душу взял Гвин, Повелитель Света. Мощь Пламени сделала его богом и наделила невероятными силами. В то время Гвин был известен как Повелитель Солнечного Света. В сражениях он использовал чудеса, подобные Копью молнии.

*[ картинка ]*

Последняя Душа была особенной. Она называлась Темной и попала в руки безымянного карлика (Пигмея), который стал прародителем всего человечества. Она была небольшой и неприметной, как и ее хозяин. Может показаться, что этому слабому карлику достались остатки пира владык, жалкие крохи. Но именно эта Душа окажется сильнее прочих и станет угрозой всему миру. 

*[ картинка ]*

Пока владыки собирали силы, чтобы начать войну, безымянный Пигмей смог уйти незамеченным и затеряться на долгие годы. Долгое время никто не подозревал о роли, которую ему суждено сыграть в противостоянии света и тьмы. Именно от него произошли люди - он распределил свои жалкие крохи между всеми неживыми, причем каждый человек унаследовал частичку его души. Осколки Темной Души стали известны как человечность.

Можно заметить, что в самом начале хитрый карлик (Пигмей), которого так легко забыть, похож на Полого (Пустого) – это и есть человек без души.

Повелители не знали как победить столь могущественных созданий, поэтому они просто копили силы и знания - ждали достаточно времени, что бы попытаться уничтожить драконов собственными силами. Этого не мог не заметить один из мудрейших драконов - Нагой Сит. Он знал что близится великая война. Поэтому он принял единственное для себя важное решение - он присоединился к восстанию Гвина и вместе со всеми погубил род драконов. Сит с трудом, но и ненавистью к своим сородичам одновременно, все же предал свой род и помог Гвину и другим Повелителям. Сит рассказал Гвину, что чешую можно пробить молниями. Причина предательства в том, что он родился с дефектом, и ему грозила погибель в случае победы Повелителей - у него не было чешуи бессмертия как у других драконов. За оказанную помощь, Гвин даровал ему титул Герцога и наградил частичкой великой души. 

*[ картинка ]*

Со своей новообретенной силой Лордов троица бросила вызов драконам.
Обладатели Великих Душ с помощью дракона-изгоя, Нагого Сита, родившегося без чешуи бессмертия, истребили драконов. Нито сражался, высвобождая ядовитые облака смерти. Ведьма Изалита и ее дочери создавали огненные штормы, испепелявшие врагов. Гвин молниями разрушал драконью чешую. 

*[ картинка ]*

В войне Гвина поддерживали его верные рыцари, созданные из серебра. А Нагой Сит похитил Извечный Кристалл, что сделало драконов уязвимыми. И наступила тишина после битвы. Победители стали называть себя Богами. Так печально закончилась великая Эпоха Древних. И началась...

## Эпоха Огня

Мир процветал, был создан Изалит и построен великолепный город Анор Лондо. Гвин и его соратники после победы над драконами перебрались в Лордран, землю Богов. Появились земли людей: Астора, Балдер, Береник, Карим, Катарина и другие. Основывается город Новый Лондо, властителями которого становятся четверо достойных людей, обладающих даром предвидения, - Четыре Короля. Им также была дарована часть души Лорда от Гвина. Гвин и его семья жили в Анор Лондо. 

*[ картинка ]*

Старший сын, бог войны, был забыт и лишен божественной силы за утерю летописей, но мы можем знать его имя. Скорее всего, оно начиналось на «Гвин», как и у остальных детей. Гвиневер Принцесса Света была богиней изобилия и женой бога огня Фланна. Младший сын, Гвиндолин, родился под сильным влиянием луны и не был похож на своих отца и сестру. Известно, что его растили как девочку, и что он был крайне привязан к Гвиневер. 

*[ картинка ]*

В прекрасном Анор Лондо жили и многие другие боги, такие как Велка и Ллойд. Были созданы первые религии и построены церкви. Нагой Сит за помощь в войне был награжден титулом герцога и стал заниматься экспериментами по поиску бессмертия. Нагому Ситу в качестве награды за помощь в восстании была дарована частица души Лорда, титул Герцога, а также удел возле Анор Лондо, который был назван Архивами Герцога. Там Сит начал свои исследования по поиску бессмертия, планируя создать чешую бессмертия с помощью похищенного у Вечных Драконов Изначального Кристалла. 

*[ картинка ]*

Но не все было спокойно в те времена: Тайный Культ хотел свергнуть богов и создал Уголь Тьмы. Они намеревались заполучить силу Лорда Нито, и с её помощью захватить власть в мире Лордрана. Но планы врагов были преждевременно раскрыты и провалились. Уголь был запечатан, как и другие опасные для богов артефакты, в Нарисованном Мире Ариамис. Специально для защиты содержимого этого мира был создан Орден Стражей Картины. В последствии туда ссылали всех странных и уродливых существ, которым не было места в этом мире. Одним из важных заключенных сосланых в мир Арамис был Желтокожий Король Иеремия. Можно предположить, что оказавшись внутри он прислуживал Присцилле (или пытался добиться ее расположения) — его труп сидит на скамье за ее спиной, стало быть, она его пропустила, но он не стал уходить. То что он использует пиромантию хаоса наводит на мысль о том, что он связан с ведьмой Изалита. Заключен по причине мутаций/инфекций Хаоса. Учитывая прозвище Желтокожего, наблюдается странное сходство настенного паразита с формой короны Иеремии. 

*[ картинка ]*

Этот мир был создан художником Ариамисом, возможно по просьбе самого Гвина. Это мир, полный ночи и снега. Вся локация представляет собой замок со своими секретами и сокровищами. В этот мир (картину) заточали всех, кто строили заговоры против богов. Также туда заточали различных уродцев или, возможно, чрезмерно опасных созданий. В этом мире хранится тёмный уголь, из которого создавали оружие, сокрушающее богов. Своего рода это огромная скрытая темница.

*[ картинка ]*

Примерно в это время, когда боги еще жили в Анор Лондо, рождается и заключается в Нарисованный Мир Арамис Присцилла Полукровка. Из описания ее души можно предположить, что она - эксперимент Нагого Сита.

*[ картинка ]*

Неизвестно сколько времени Присцилла в нем находится. Учитывая тот факт, что она знает как выбраться из картины, можно предположить, что она осталась там по своей воле. В Присцилле многое от драконов, а ее суть - противоположность всему живому. Еще один намек на то, что бессмертие это не вечная жизнь, а нахождение вне жизни.

Спустя долгое время, бывший епископ Белого Пути, близкий друг Гвина и Королевского Искателя Фрампта, командир пехотной армии Гвина Хавел Скала организует отряд для борьбы с Нагим Ситом. Хавела знали как стойкого и неунывающего человека, вдохновляющим своих людей на сотворение великих дел. Хавел ненавидел тех, кто использует магию - он считал ее проявлением слабости и бесчестия - а ее создателем как раз оказался Нагой Сит, который ко всему прочему еще и похищал людей для своих экспериментов. Более того, он был щедро награжден Гвином за свои подвиги в Великой Войне. Нагой сит стал квинтэссенцией всего того, что он ненавидел. Все это находит свое отражение в дизайне персонажа Хавела: каменистая броня, показывающая природные элементы, в отличие от загадочного колдовства. И Зуб Дракона - символом своей ненависти к магии драконов. Вот почему Хавел Скала носил именно такой набор снаряжения. 

*[ картинка ]*

Из ненависти к Нагому Ситу и магии в целом он создал чудеса Волшебный барьер и Большой волшебный барьер. Его броня и щит также обладают высокой защитой от магии. Но вскоре он был схвачен и посажен в подвал сторожевой башни с помощью "дорогого друга". Некоторые полагают что это был Кузнец из Сада темных корней, но вероятнее всего все это произошло по приказу самого Гвина, который прежде чем самому обратиться в полого хотел защитить Хавела, что бы он через долгое время продолжил его дело и начал новый цикл Огня.

Есть мнение, что именно Хавел основал секту, целью которой было уничтожение богов. На это намекает дубина тайн, которую можно найти в сундуках в Анор Лондо вместе с сетом Хавела и Зубом Дракона. Логично предположить, что, являясь главой церкви Гвина, Хавел имел доступ к опасным артефактам вроде угля Тьмы, чем он и воспользовался. Причиной такого решения могли стать ненависть к Ситу и безразличие Гвина к экспериментам дракона над людьми.

*[ картинка ]*

## За 1000 лет до начала событий игры

Эра изобилия и процветания начинает угасать, как угасает и Пламя. От этого сила Великих Душ слабеет. В Изалите и Анор Лондо паника. Ведьма Изалита решает воссоздать первое Пламя при помощи своей Великой Души, но попытка оказывается неудачной - создав его, она не может его контролировать. Ложе поглотило её, а её детей превратило в ужасных мутантов. Возникает Пламя Хаоса, и Ведьма Изалита оказывается поглощена им - его назвали ложе Хаоса (его частью стала и сама Ведьма). 

*[ картинка ]*

Ложе стало своеобразным инкубатором для всевозможных демонов хаоса. Город охватило Пламя Хаоса. Отсюда родом такие ужасные и отвратительные этому миру создания как Демон Капра, Демон Прибежища, Демон-Телец и большое количество подобных им монстров. Орды демонов вырываются на волю, а почти все дочери Ведьмы мутируют в ужасных созданий. Изначальная магия огня исчезает, и появляется пиромантия, чья создательница – Квилана. С этих пор Изалит, некогда величественное место с кхмерской архитектурой и храмами внутри огромной пещеры - потерян. Решено затопить город лавой, и теперь его руины охраняют демоны Изалита. Теперь его называют Забытый Изалит, так как мало кто отваживается туда идти, да и незачем. Из прежних хозяев там остаются только безымянная старшая сестра и ее брат. 

*[ картинка ]*

Квилег Ведьма Хаоса и Прекрасная Госпожа превратились в ужасных паукоподобных существ, сохранив лишь верхнюю часть тела. Квилег обосновалась в нижней части Чумного Города, где ей и ее сестре стала служить зараженная Черногноем нежить.

*[ картинка ]*

По какой-то причине дочери Хаоса повели с собой обитателей Глубин либо в качестве еды, либо в качестве слуг. Квилег были безразличны их страдания, но Белая Леди им симпатизировала. Переполненная состраданием, она сделала единственное, что было в её силах: поглотила болезненный гной, несмотря на возражения со стороны Квилег. Это вылечило бывших обитателей Глубин, но оставило Белую Леди в том состоянии, в котором она пребывает сейчас: при смерти, окружённая яйцами, из которых никогда не вылупится жизнь, и в совершенном одиночестве.

*[ картинка ]*

Позже, в этом богом забытом месте, она повстречает пироманта, который жил в Великой Топи, но за еретические изыскания (он изобрёл заклинания Отравляющего и Ядовитого тумана, которыми успешно торгует) был изгнан из обители пиромантии. Оттуда он отправился в Чумной Город и там заразился паразитами, но Прекрасная Госпожа высосала из него гной, заразившись сама. После такой жертвы Энги стал её слугой и теперь носит яйца в себе чтобы показать насколько он ей предан. 

*[ картинка ]*

Квилана и Дочь Хаоса избежали мутации, но только Квилане удалось бежать во внешний мир. Единственный сын Ведьмы Изалита охраняет останки женщины - своей сестры.

В это же время рыцари Гвина встречают демонов хаоса в битве. Адское пламя делает серебряные доспехи черными. Свои доспехи они опалили в бою с демонами хаоса, когда те вышли наружу. Многие из них отправились за Гвином, когда тот решил разжечь пламя. Но новый огонь сжёг их дотла, и теперь они бродят по миру бесплотными духами.

*[ картинка ]*

Неизвестно, кто напал первым: демоны ли вырвались из Изалита, или Гвин захотел овладеть силой потерянной Души. Как бы то ни было, Гвин как никто чувствовал конец этого мира и разделил свою Душу между избранными, в том числе между своими рыцарями: Орнштейном Драконоборецем, Арториасом Путником Бездны, Гохом Соколиным Глазом и Сиараном, Повелителем Клинков. А остаток Души возжег вместе с собой и смог таким образом продлить Эпоху Огня. Гвин жертвует собой (отдает разум и остатки души), отправляясь в Горнило Первого Пламени и поддерживая его искусственно. Таким образом, он стал Лордом Пепла и продлил Эпоху Огня еще на тысячу лет. С тех пор поддержка пламени осуществляется с помощью разжигания костров в Лордране посредством жертвы человечности. К Горнилу за Гвином также последовали его верные рыцари, Первое Пламя опалило их броню, сделав её полностью чёрной. После этого они отправились в скитания по всему Лордрану.

*[ картинка ]*

Но эта жертва оказалась напрасной – Пламя продолжало гаснуть. Тогда все боги покидают мрачнеющий день ото дня Анор Лондо, и только Гвиндолин остается, чтобы поддерживать иллюзию света. Сосредоточием этих могущественных чар стал образ Гвиневер, поэтому если напасть на нее, Анор Лондо погрузится во тьму. Есть теория, что именно она создала иллюзию самой себя и Анор Лондо, так как если сперва убить Гвиндолина, то иллюзия не пропадёт. Как следует из описания ее кольца, настоящая Гвиневер покинула Анор Лондо вместе с богом огня Фланном. 

*[ картинка ]*

Также на защите города остается несколько серебряных рыцарей, и верные королю стражи Орнштейн Драконоборец и Палач Смоуг.

Орнштейн сильно отличился во время войны с драконами. Принадлежность к четвёрке говорит о его превосходных боевых навыках, к тому же Орнштейн является капитаном Четырёх Рыцарей. На момент событий игры он — единственный из четырёх рыцарей, который остался в Анор Лондо и охраняет иллюзию принцессы Гвиневер вместе со Смоугом, по приказу младшего сына Гвина, Гвиндолина.

Смоуг — палач в гигантской тяжелой броне с огромным молотом. Он хотел стать одним из Четырёх Рыцарей Гвина, но, поскольку добавлял кости своих жертв себе в пищу, не был принят. Несмотря на это, он остался с Орнштейном охранять иллюзию принцессы. 

*[ картинка ]*

В тоже время одержимый поиском бессмертия Нагой Сит пытался достичь бессмертия с помощью кристаллов. Это объясняет его любовь к Кристальному гроту и большое количество Кристальных тварей. Сит начинает похищать людей с помощью своих подручных и верных ему последователей, но все его изыскания приводят к медленному, но верному сумасшествию из-за изначального кристалла. Тем не менее, открытие не приходит без цены. По мере того, как дракон погружался все глубже и глубже в его исследования, ум Сита начал исчезать, и к тому времени, когда он достиг своей цели, он сошел с ума. Становясь все более и более параноидальным, Сит заперся в архивах, опасаясь, что другие лорды попытаются украсть его бессмертие для себя, его кристалл. 

*[ картинка ]*

Примером его неудачных экспериментов являются медузоподобные существа. Это змееподобные существа с ярко-синей головой, похожей на осьминога. Когда-то они были людьми, но были похищены Медиумами для экспериментов Сита. 

*[ картинка ]*

Великие Души невозможно уничтожить, но их можно разделить. Так Гвин поступил со своей Душой, разделив ее более чем на пять частей. Но более удивительна Темная Душа, которая была распределена между всеми людьми.

Нагой Сит в ходе своих изысканий изобретает волшебство, хоть он и не является отцом всего волшебства. Кроме его чудес в мире Dark Souls существует темная магия Мануса, пиромантия, потерянное огненное волшебство, древнее волшебство Олачиля и другие. Но магия Сита, безусловно, самая популярная.

*[ картинка ]*

## За 300 лет до начала событий игры

Пророчество об Избранном Мертвеце становится причиной появления двух сторон, представленных изначальными змеями Фрамптом и Каасом. Первый желает, чтобы игрок повторил действия Гвина и пожертвовал собой, чтобы продлить Эпоху Огня еще чуть-чуть, а второй содействует исполнению пророчества об Эпохе Тьмы, в которую погрузится мир.

*[ картинка ]*

Все это время до появления протагониста Каас идет к своей цели. В Олачиле он обманом убеждает потревожить могилу Первого человека, Мануса (гриб Элизабет называет первым человеком некоего Мануса, логичный вывод - Хитрый карлик (Пигмей) и есть Манус.), отчего просыпается Бездна, враг всего живого. Тогда Каас искушает Четырех Королей, пообещав им технику высасывания жизни (что приведет к бессмертию), в обмен на человечности жителей Нового Лондо. Слабых сердцем Четырех Королей, которые были отмечены Гвином и получили по осколку его Души, поглощает тьма. Они скармливают человечность жителей изначальному змею, и город постепенно становится пристанищем проклятых душ, рыцари же стали Темными духами на страже затопленных руин - они находят свой дом в Бездне.

*[ картинка ]*

Манус, Отец Бездны, после своего пробуждения приходит в ярость. Он начинает искать 2 частицы сломанной подвески, которая, возможно, даст ему еще больше силы и власти. В это время Бездна начинает потреблять всех жителей Олачиля, жители которой начинают впадать в безумство. Превратив ее жителей в монстров, рабов вышедшей из-под контроля собственной человечности наступает упадок и разорение в Поселке Олачиль.

*[ картинка ]*

Когда игрок находит половину сломанной подвески, Манус тянется через пространство и время, чтобы вновь завладеть ею, унося игрока в прошлое, в Святилище Олачиль. Кроме того, он так же затаскивает в свое время и Чудесного Честера тем же самым способом. Возможно он нашел вторую половинку подвески в далеком будующем. Данный персонаж родом из Карима и является пасхалкой к игре Bloodborne.

*[ картинка ]*

Эта подвеска (кулон) представляет мощную магию и какой-то глубокий смысл для Мануса, хотя и не известно что - ответ на этот вопрос давно потерян.

Тогда на устранение угрозы отправляется сэр рыцарь Арториас. Арториас это один из четырех Рыцарей Гвина, легендарный Путник Бездны.

После падения Четырёх Королей во Тьму, задачей рыцаря стояло уничтожение тьмы и бездны, или хотя бы найти способ ее сдержать. Для этого ему нужно было отправиться в Бездну, но она поглощает всех кто в неё попадает; единственным выходом стал союз с созданиями Бездны для того, что бы можно было путешествовать по бездне, что недоступно обычному человеку.

В след за этими событиями Поселок Олачиль захлестнула волна ужасов. Арториас и его верный друг, волчонок Сиф, вынуждены отправиться туда, на помощь жителям Олачиля.

Но рыцарь не справился с тьмой в Олачиле, и в конечном счёте Бездна поглотила и его. Будучи окруженными порождениями Бездны, Арториас спасает Сифа, оставляя ему свой щит, защищающий от искушения тьмы. Последним жестом перед падением, он прикрыл Сифа своим щитом, создав защитный барьер. Следующее, что мы знаем, - Арториас вернулся в Олачиль уже как Порождение Бездны.

*[ картинка ]*

Тьма завладевает Арториасом, а Олачиль окончательно пал под натиском Бездны. Из высших слоёв Олачиля спасается лишь принцесса Заря. Запертая в золотом големе, она освобождается игроком через несколько столетий, но Манус затягивает её в прошлое, чтобы создать себе потомство.

Тут мы и встречаем его, избитого и одержимого, но все еще внушающего страх врагам. Арториас сражается с нами правой рукой, рабочая левая рука сломана - так как он отдал свой щит на защиту волченка Сифа. Доспехи искажены Бездной, а поножи и вовсе рассыпаются. Теперь Арториас использует арсенал темных заклинаний, которыми усиливает себя. Единственный способ спасти его от Бездны - это убить.

*[ картинка ]*

Не дождавшись Арториаса, который давно погиб, трем Хранителям Печати, волшебникам Вильхельма, приходится затопить город Новый Лондо, чтобы остановить распространение тьмы.

*[ картинка ]*

## За 100 лет до начала событий игры

Тысяча лет искусственного поддержания Пламени подходят к концу. Свет снова гаснет, а тьма проявляется в новом облике. В мире эпидемия нежити: отмеченные знаком тьмы люди после смерти становились неживыми, теряющими разум и память существами - проклятие бессмертия. Их число так велико, что целые королевства приходят в упадок. Неживых и полых отправляют в специальные резервации, где в темноте и забвении они влачат свое жалкое существование, и начинают ссылать в Лечебницу Нежити - место их последних дней - именно здесь и начинается наше путешествие в этой игре. Чуть позже это место назовут Северное Прибежище Нежити. 

*[ картинка ]*

В это время уже известно о пророчестве, и некоторые отмеченные тьмой совершают паломничество. Пророчество гласит, что отмеченные Знаком Тьмы (указывает на проклятую нежить. Заклейменные этим знаком возродились после смерти, но когда-нибудь потеряют рассудок и станут Полыми) являются потомками Первого Человека – Мануса, именно им под силу снова возжечь Первое Пламя и продолжить Эпоху Огня.

*[ картинка ]*

К таким действиям подталкивает один из Изначальных змеев – Фрампт. Избранный Немертвый способен собрать Души Лордов и стать новым топливом для Первого Пламени. Другой точки зрения придерживается Изначальный змей Каас. Он считает, что нужно погасить пламя и провозгласить Эпоху Тьмы. Эпоха Тьмы – это Эпоха людей, мир, где вся власть будет принадлежать людям, а не Богам.

## Эпилог: Темная Душа. Настоящее время и начало игры.

Заключенный в Северном Прибежище Нежити протагонист спасается благодаря одному из таких верующих в пророчество - Оскару из Асторы(Астора - это княжество в игре Dark Souls. Известно, что самые лучшие рыцари родом из Асторы. В игре множество рыцарских мечей, щитов и доспехов созданных в Асторе. И все персонажи, которые родом оттуда, блещут благородством. Состояние самого княжества близко к руинам, после нападения некого темного зверя. И только спустя много лет станет ясно, что Астора давно пала перед проклятием Опустошения, и более не существует), который шел на поиски горнила первого пламени и секретов Лордрана. Этот благородный рыцарь сыграет короткую, но очень важную роль в истории Dark Souls. Он скидывает в камеру героя труп с ключом от камеры. В его семье знали легенду об Избранном Немёртвом и считали, что им станет Оскар. 

*[ картинка ]*

Сам Оскар оказывается смертельно ранен, вероятно Демоном Прибежища или его преследовали полые, и он упал с высоты. Перед смертью он дает нам Флягу с Эстусом. Эстус - это зелье восстановления здоровья в игре Dark Souls, которое восполняется у костров и является любимым напитком нежити.

*[ картинка ]*

Оскар из Асторы просит нас продолжить его благородное дело, а затем умирает и через некторое время превращается в полого.

*[ картинка ]*

По мере того, как гаснет Пламя, слабеют и Великие Души. Людям для поддержания жизни нужно все больше Человечности. Так и происходит ее круговорот, через убийства себе подобных. Если мы решим поддержать Пламя, то свет прогонит проклятие, и некоторое время люди смогут жить как прежде. Под покровительством богов, рождаясь и умирая. Либо мы можем покинуть горнило, и тогда боги погибнут, и начнется Эра Людей. Легко заметить, что обе концовки безрадостны.

В первом случае мы лишь оттягиваем неизбежное. Нет способа сделать Пламя вечным. Пройдет десять веков и снова понадобится жертва, и снова тьма начнет подступать со всех сторон.

Во втором случае наступит конец знакомому нам миру. Каас до встречи с нами дважды был близок к цели: когда Манус породил Бездну, и когда Четыре Короля стали скармливать ему души горожан. Арториас, вероятно, тоже был соблазнен могуществом тьмы. В любом случае, чем мощнее становилась Темная Душа, тем меньше человеческого оставалось в людях. Скорее всего Эпоха Тьмы - время призраков и проклятых, блуждающих во тьме

Зачем нужно было появляться Темной Душе? Как уже было сказано, Пламя разделило все на жизнь и смерть, свет и тьму. До него этого не существовало, был застывший мир. Пламя не только дает свет, но и создает тени. Частицу мрака взял хитрый карлик, и все люди отмечены им. Поэтому природа людей в Dark Souls - тяга ко тьме.

Именно так и начинается наш путь, итогом которого станет возрождение Пламени еще на тысячу лет или погружение в проклятие и приход Эпохи Тьмы.

*[ картинка ]*

## История обновлений

Большое спасибо что прочли! Думаю теперь многие кто не понял по началу смысл и сюжет игры могут в должной мере перепройти и насладиться игрой уже зная все ключевые моменты. Руководство будет постоянно обновляться и редактироваться. Добавляйте в избранное, что бы под рукой всегда было описание и четкое представление лора игры.

Update 1.0001:
- Исправлены основные ошибки в тексте.
- Добавлено краткое описание знака тьмы и зачем он нужен.

Update 1.0002:
- Исправлены все ошибки в тексте.
- Переделаны некоторые предложения для более правильного построения слога и фраз.
- Добавлено описание Нарисованного мира Ариамис и смысл создания этой локации.
- Добавлено описание и цели Желтокожего Короля Иеремии заключенного в этом мире.
- Выровнен текст и иллюстрации.
- Более подробное описание Ложе Хаоса и Забытого Изалита.
- Причина, по которой Изалит затоплен лавой.
- Добавлены описания и иллюстрации Ведьмы Хаоса Квилег, Прекрасной госпожи и Энги - всем дописанана поясняющая сюжетная линия и их значимость в этом мире.
- Добавлено описание и иллюстрация Медуз - кто они такие и как ими стали.
- Добавлено пояснение и иллюстрация к Нагому Ситу - почему он сошел с ума, почему заперся у себя в башне и никого к себе не пускал.
- Добавил иллюстрацию и описание, куда делать настоящая Гвиневер Принцесса Света.

Update 1.0003:
- Добавлены причины предательства Нагого Сита и его цели.
- Полностью проиллюстрирован и описан Хавел Скала. Полностью дописана его сюжетная линия, его помыслы, почему он ходит в такой броне и с таким оружием, и зачем и кто его запер в башне.
- Исправлены описания некоторых персонажей и предметов в соответсвии с оригиналом, за заметку спасибо Quaranir.
- Дописана сюжетная линия Оскара из Асторы.
- Добавлено описание фляги с эстусом.
- Добавлено описание Поселка Олачиль и ответ на вопрос, почему местные жители превратились в в бешеных деформированных мутантов.
- Проиллюстрирован Манус, Отец Бездны - причины его пробуждения, его сюжетная линия и почему он хватат игрока из будующего.
- Добавлено описание и сюжетная линия Чудесного Честера.
